// src/data/englishQuestions.js

const englishQuestions = [
    // Tradução de palavras individuais
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'apple' em português?",
      options: ["Banana", "Maçã", "Laranja", "Uva"],
      answer: "Maçã",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'dog' em português?",
      options: ["Gato", "Cachorro", "Pássaro", "Peixe"],
      answer: "Cachorro",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'blue' em português?",
      options: ["Vermelho", "Azul", "Amarelo", "Verde"],
      answer: "Azul",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'book' em português?",
      options: ["Livro", "Caderno", "Caneta", "Lápis"],
      answer: "Livro",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'car' em português?",
      options: ["Bicicleta", "Carro", "Moto", "Ônibus"],
      answer: "Carro",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'water' em português?",
      options: ["Água", "Fogo", "Terra", "Ar"],
      answer: "Água",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'sun' em português?",
      options: ["Lua", "Sol", "Estrela", "Nuvem"],
      answer: "Sol",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'happy' em português?",
      options: ["Triste", "Bravo", "Feliz", "Assustado"],
      answer: "Feliz",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'cat' em português?",
      options: ["Cachorro", "Coelho", "Gato", "Pássaro"],
      answer: "Gato",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'school' em português?",
      options: ["Hospital", "Igreja", "Escola", "Biblioteca"],
      answer: "Escola",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'friend' em português?",
      options: ["Amigo", "Inimigo", "Irmão", "Primo"],
      answer: "Amigo",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'computer' em português?",
      options: ["Celular", "Computador", "Tablet", "Televisão"],
      answer: "Computador",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'window' em português?",
      options: ["Porta", "Parede", "Janela", "Teto"],
      answer: "Janela",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'city' em português?",
      options: ["Vila", "Cidade", "País", "Estado"],
      answer: "Cidade",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'family' em português?",
      options: ["Amigos", "Família", "Colegas", "Vizinhos"],
      answer: "Família",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'food' em português?",
      options: ["Comida", "Bebida", "Fruta", "Legume"],
      answer: "Comida",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'music' em português?",
      options: ["Pintura", "Dança", "Música", "Teatro"],
      answer: "Música",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'beautiful' em português?",
      options: ["Feio", "Bonito", "Alto", "Baixo"],
      answer: "Bonito",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'mother' em português?",
      options: ["Pai", "Irmã", "Mãe", "Avó"],
      answer: "Mãe",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'night' em português?",
      options: ["Dia", "Tarde", "Manhã", "Noite"],
      answer: "Noite",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'baby' em português?",
      options: ["Adulto", "Criança", "Bebê", "Adolescente"],
      answer: "Bebê",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'tree' em português?",
      options: ["Flor", "Planta", "Árvore", "Folha"],
      answer: "Árvore",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'road' em português?",
      options: ["Estrada", "Ponte", "Calçada", "Praça"],
      answer: "Estrada",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'money' em português?",
      options: ["Dinheiro", "Cartão", "Cheque", "Moeda"],
      answer: "Dinheiro",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'flower' em português?",
      options: ["Fruta", "Folha", "Árvore", "Flor"],
      answer: "Flor",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'milk' em português?",
      options: ["Água", "Suco", "Leite", "Café"],
      answer: "Leite",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'table' em português?",
      options: ["Cadeira", "Mesa", "Sofá", "Cama"],
      answer: "Mesa",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'black' em português?",
      options: ["Branco", "Preto", "Cinza", "Marrom"],
      answer: "Preto",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'father' em português?",
      options: ["Irmão", "Avô", "Pai", "Tio"],
      answer: "Pai",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'garden' em português?",
      options: ["Cozinha", "Quintal", "Jardim", "Sala"],
      answer: "Jardim",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'bird' em português?",
      options: ["Peixe", "Pássaro", "Inseto", "Réptil"],
      answer: "Pássaro",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'day' em português?",
      options: ["Noite", "Dia", "Tarde", "Manhã"],
      answer: "Dia",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'fire' em português?",
      options: ["Água", "Fogo", "Terra", "Ar"],
      answer: "Fogo",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'door' em português?",
      options: ["Janela", "Porta", "Parede", "Telhado"],
      answer: "Porta",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'love' em português?",
      options: ["Ódio", "Amor", "Felicidade", "Tristeza"],
      answer: "Amor",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'city' em português?",
      options: ["País", "Cidade", "Estado", "Região"],
      answer: "Cidade",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'bread' em português?",
      options: ["Leite", "Pão", "Bolo", "Manteiga"],
      answer: "Pão",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'rain' em português?",
      options: ["Neve", "Chuva", "Granizo", "Névoa"],
      answer: "Chuva",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'coffee' em português?",
      options: ["Chá", "Suco", "Água", "Café"],
      answer: "Café",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'milk' em português?",
      options: ["Leite", "Água", "Cerveja", "Vinho"],
      answer: "Leite",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'friend' em português?",
      options: ["Inimigo", "Amigo", "Desconhecido", "Vizinho"],
      answer: "Amigo",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'shirt' em português?",
      options: ["Calça", "Camisa", "Sapato", "Chapéu"],
      answer: "Camisa",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'train' em português?",
      options: ["Carro", "Trem", "Avião", "Navio"],
      answer: "Trem",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'eye' em português?",
      options: ["Boca", "Olho", "Nariz", "Orelha"],
      answer: "Olho",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'doctor' em português?",
      options: ["Professor", "Engenheiro", "Médico", "Advogado"],
      answer: "Médico",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'beach' em português?",
      options: ["Montanha", "Lago", "Rio", "Praia"],
      answer: "Praia",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'horse' em português?",
      options: ["Vaca", "Cavalo", "Porco", "Ovelha"],
      answer: "Cavalo",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'moon' em português?",
      options: ["Sol", "Estrela", "Lua", "Planeta"],
      answer: "Lua",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'street' em português?",
      options: ["Estrada", "Rua", "Avenida", "Bairro"],
      answer: "Rua",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'smile' em português?",
      options: ["Chorar", "Gritar", "Sorrir", "Cantar"],
      answer: "Sorrir",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'window' em português?",
      options: ["Porta", "Janela", "Paredes", "Teto"],
      answer: "Janela",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'earth' em português?",
      options: ["Terra", "Marte", "Júpiter", "Saturno"],
      answer: "Terra",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'computer' em português?",
      options: ["Computador", "Telefone", "Impressora", "Monitor"],
      answer: "Computador",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'time' em português?",
      options: ["Tempo", "Dinheiro", "Trabalho", "Viagem"],
      answer: "Tempo",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'book' em português?",
      options: ["Livro", "Caneta", "Lápis", "Papel"],
      answer: "Livro",
    },
    {
      category: "Inglês",
      question: "Qual é a tradução de 'hand' em português?",
      options: ["Pé", "Cabeça", "Braço", "Mão"],
      answer: "Mão",
    },
  ];
  
  export default englishQuestions;
  